\chapter{Analyse}
\label{chap:analyse}
In diesem Kapitel werden die im Unternehmen verwendeten Systeme und Technologien in Bezug auf den Kündigungsprozess analysiert.
Dies ist für den Aufbau des Experiments und die Lösungsentwicklung entscheidend.

\section{Prozess}
\label{chap:prozess}
Die betroffene API wird als öffentlich zugänglicher Dienst in Azure als eine Service App gehostet.
Clients können von außen direkt auf die API zugreifen.
Es gibt keinen Proxy, Gateway oder Loadbalancer zwischen der Client-Server-Verbindung, welcher den Zugriff kontrolliert.

In Kubernetes können solchen Instanzen implementiert und gehostet werden.
Das Unternehmen verwendet bereits Applikationen, welche mittels Kubernetes gesteuert, bereitgestellt und automatisch skaliert werden.

Kubernetes ist eine portable, erweiterbare Open-Source-Plattform zur Verwaltung containerisierter Arbeitslasten und Dienste, die sowohl die deklarative Konfiguration als auch die Automatisierung erleichtert \autocite{kubernetes_what_nodate}.
Container sind leichtgewichtige Pakete, die den Anwendungscode sowie Abhängigkeiten enthalten, z. B. bestimmte Versionen von Laufzeiten und Bibliotheken für Programmiersprachen, die für die Ausführung ihrer Softwaredienste erforderlich sind \autocite{google_what_nodate}.

\section{Lösungskonzept}
\label{chap:lösungskonzept}
Damit die API von außen nicht mehr direkt zugreifbar ist, kann ein Ingress Controller als Proxy zwischen die Client-Server-Verbindung geschaltet werden.
Ein Ingress Controller ist ein Kubernetes Service der sowohl als Schnittstelle zwischen den Client und den Kubernetes Diensten dient als auch die Steuerung der Kommunikation zwischen den Kubernetes Instanzen untereinander regelt. 
Außerdem kann dieser sowohl komplexe Routing- als auch Sicherheitsmechanismen wie Rate Limiting implementieren \autocite{kubernetes_ingress_nodate}.
\autoref{fig:step1} zeigt die geschilderte Integration der \gls{api} in die \gls{aks} Landschaft unter Verwendung eines Ingress Controllers.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{image/step1.PNG}
	\caption{Integration der APIs in der AKS Landschaft mit Ingress Controller}
	\label{fig:step1}
\end{figure}

Durch die Umsetzung dieser Architektur, indem vor allem die betroffene API öffentlich nicht mehr zugänglich ist und das Routing ausschließlich über einen Proxy geregelt wird, welcher insbesondere eine Rate Limit Strategie implementiert, kann das in \autoref{sec:poblemstellung} genannte Problem gelöst und die Forschungsfrage F2 somit beantwortet werden.